聽日晏晝三點有一個聲援被逐印傭作家集會

大家知唔知，聽日晏晝三點，喺愛丁堡，有一個聲援被逐印傭作家集會，已經拎咗不反，舉行時間係3點。

呢位印傭Yuli，曾經以印尼文講反修例活動，好多印尼當地媒體都係睇佢嘅嘢而得知事件真相，佢被遺返，我哋其實冇咩好做，仲可以做嘅，就係抽身去現場。

印尼係亞洲其中一個非常關注香港反修例引起嘅政治事件嘅國家，之前爆發嘅印尼學運，多多少少受香港影響，大部分印尼媒體都係跟國際媒體嘅報道，有啲會跟南華早報，但如果講深入嘅，一啲活躍喺香港嘅印尼網媒，資料係最實用及全面，因為佢哋大多親身接觸。

印尼係一個充斥假新聞嘅國家，今次反修例風波，有唔少虛假新聞喺當地流傳，特別係一啲印尼華人圈子入面，好大程度係有識中文嘅印尼華人睇咗好多微博嘅嘢，所以當地有流傳一啲不實嘅消息，例如參與反修例示威，每人可獲港幣一千五百元人工。

有唔少當地印尼華人係唔會點睇印尼文媒體嘅新聞，何況係網媒，佢哋反而有可能會透過Whatapp，收到一啲人傳人嘅虛假消息，追查嘅來源有可能係微博或者中央電視台，大家都知咩料，但佢哋唔會知，亦唔明白。

所以，一啲喺香港活躍嘅印尼網媒嘅報道，係非常重要，佢哋唔會加咗任何民族主義色彩入去，呢一班人，對印尼或者香港，都係好重要。但如今正常報道反而獲得咁嘅下場，所以我係好推薦大家去聽日嗰個活動，唔好淨係將焦點放喺民陣，呢嗰抗爭活動，唔係淨係得一個組織，亦都唔係淨係得香港人做嘢，仲有好多外國嘅人幫緊香港手。

推

唔該哂，印尼手足都係手足，本身呢啲事佢哋可以唔理，但佢哋為咗畀印尼人知道反修例真正一面，犧牲咗好多嘢，冇咗隻眼， 遞解出境，最慘係印尼當局都唔會援助佢哋，甚至好婉轉咁樣講叫佢哋唔好咁多事。

印尼係一個充斥假新聞嘅國家，今次反修例風波，有唔少虛假新聞喺當地流傳，特別係一啲印尼華人圈子入面，好大程度係有識中文嘅印尼華人睇咗好多微博嘅嘢，所以當地有流傳一啲不實嘅消息，例如參與反修例示威，每人可獲港幣一千五百元人工。

有唔少當地印尼華人係唔會點睇印尼文媒體嘅新聞，何況係網媒，佢哋反而有可能會透過Whatapp，收到一啲人傳人嘅虛假消息，追查嘅來源有可能係微博或者中央電視台，大家都知咩料，但佢哋唔會知，亦唔明白。

其實好多海外華僑都係咁睇埋啲藍絲假新聞

冇錯， 佢哋好鍾意睇中央電視台...因為好易睇到。

Tui ng do

最後都有百零人到場，多謝大家支持，雖然望落好冷清，但好過上次印尼工會搞嗰個聲援印尼女記者抗議行動，嗰次太突然，得幾十人到場，大部分印尼人...